中聯辦操控80%港出版市場

2018年05月30日

中聯辦操控80%港出版市場

■中華書局曾大張旗鼓宣傳習近平著作。

【本報訊】《壹週刊》3年前報道聯合出版集團擁有三聯書店、中華書局和商務印書館（三中商）三大書店，並壟斷書籍發行市場，實際由中聯辦透過一間廣東省註冊的公司持有。港台《鏗鏘集》近日再跟進事件，獲聯合出版集團首任董事長李祖澤確認聯合是國有資產，受中聯辦管理。行政長官林鄭月娥昨避答此舉是否違反一國兩制，僅稱「只要是依法，我們都不應該干預」。

林鄭避答是否違兩制

由中聯辦成立的廣東新文化事業發展有限公司，直接發行本港左派報章如《文匯》、《大公》，並透過「新文化事業（香港）發展有限公司」控制聯合出版集團。聯合轄下擁有多間書籍出版、發行、印刷及零售公司，佔整體市場的80%，業務極為龐大。港台節目《鏗鏘集》訪問李祖澤，獲對方確認聯合是國有資產，形容「中聯辦應該是受中央委託，去睇住呢啲單位」。

報道指，聯合出版集團基本上全資擁有52間三中商書店，數目上佔全港逾一半，聯合亦擁有全港最大的發行商、印刷廠及近30間出版社，包括主要出版教科書的香港教育圖書公司。特首林鄭被問到中聯辦做法有否違反一國兩制，她迴避稱：「沒有相關資料」，又指中聯辦作為中央駐港機構，亦要在香港買物業或做其他符合其運作、工作宗旨的事。

《鏗鏘集》記者在不同公開場合追問多個中聯辦高官，包括追問文宣部副部長李海堂，中聯辦是否聯合集團的大老闆，李不斷走避、拒絕正面回應記者提問；至於中聯辦副主任陳冬表示「沒有分管這方面的事」，中聯辦主任王志民同樣拒絕回應。

■記者周婷

上一則
【高鐵出軌】馬時亨寸爆記者 林鄭︰天口熱佢無心嘅！

下一則
下一則
林鄭支持率急瀉 上任新低

香港真係

香港政策法幾時取消

唔在香港買書 網上訂算

香港人最後既出版社
連登

80% 咁少, 估唔到

誠品是咪清泉

唔識淨係識講誠品,仲有樂文呢d細書店

咁係唔識嘛，咁誠品係咪中共先

我意思係誠品點都死唔去,支持下d爭扎緊嘅小店啫

真係鐘意閱讀嘅人點會睇本地出板嘅書

本地出板嘅野，有幾多本可以叫做書？每頁有半板吉嘅仲叫唔叫書？？

你近排睇緊乜書？有乜心得？

佢睇開台灣嗰堆, 求其成堆漢字堆埋一齊就叫「書」既物體

咁睇黎《唐寅詩集》都唔叫書啦

計字數? 中學雞作文？

比人講咗先啦

3年前好似係50%市場

如果依家已到80%, 真係好恐怖

中聯辦真係多謝港豬

大部份細書店真係靠一年一度既書展頂住

如果書展都無埋, 或中聯辦叫貿發局唔准佢地入書展, 應該會死晒

大眾好似唔係
不過都少左分店

香港細書店太少宣傳，都唔知去邊度揾好
有無人介紹吓？最好有埋地址

同香港人唔睇書風氣有關
無大水喉射住收晒皮 誠品靠賣精品頂住

新加坡
但旗下EPH出過種族主義教科書

EPH 係大眾架?

我成日以為係聯合集團